\subsection{Diffusions-Monte-Carlo}
Bei diesem Versuch soll die Schrödingergleichung numerisch gelöst werden um die Grundzustandswellenfunktion zu bestimmen.
\begin{align*}
i\hbar \frac{\partial\Psi(t, \vec r)}{\partial t} &= - \frac{\hbar^2}{2m}\nabla^2\Psi(t, \vec r) + \left[V(\vec r)-E_T\right]\Psi(t, \vec r)
\end{align*}
Dabei ist $E_T$ frei wählbar, offenbar erfüllt jede Eigenfunktion zum Energieeigenwert $E$ auch die Gleichung, mit der verschobenen Energie $E-E_T$.

Die Simulation wird mit einer zufälligen Wellenfunktion $\Psi(0, \vec r)$ gestartet, die natürlich im Allgemeinen noch keine Eigenfunktion ist, sondern eine beliebige Linearkombination aller Eigenfunktionen.
\begin{align*}
\Psi(0, \vec r) &= \sum\limits_i C_i \Psi_i(\vec r) \\
\Psi(t, \vec r) &= \sum\limits_i C_i \exp\left(-\frac{i}{\hbar} (E_i-E_T) t\right) \Psi_i(\vec r)
\end{align*}
Die Simulation läuft in sogenannter \emph{imaginärer Zeit} $\tau = \frac{it}{\hbar}$ ab, ist also keine Zeitentwicklung des Zustands im quantenmechanischen Sinne, bei der $\tau$ rein imaginär wäre. \footnote{$\tau \in [0,T] \subset \mathbb{R}^+ \subset \mathbb{C}$} Simuliert man das System nun für einen längeren Zeitraum, so können drei Dinge passieren: \cite{arXiv:physics/9702023}
\begin{align*}
\lim_{\tau \to \infty_\mathbb{R}} \Psi(-i\hbar\tau,\vec r) &= \lim_{\tau \to \infty_\mathbb{R}} \sum\limits_i C_i \exp\left((E_i-E_T)\tau\right) \Psi_i(\vec r) = \begin{cases} \infty & E_T < E_0 \\ 0 & E_T > E_0 \\ C_i \Psi_i(\vec r) & E_T = E_0  \end{cases}
\end{align*}
Da die Grundzustandsenergie $E_0$ zum Simulationsstart unbekannt ist, muss $E_T$ während der Simulation angepasst werden, um ein Verschwinden oder Divergieren der Wellenfunktion zu verhindern. Wenn sich $E_T$ nun nicht mehr verändert, ist das System äquilibriert und befindet sich im Grundzustand.

Durch Ersetzung von $t$ durch imaginäre Zeit $\tau$ ändern sich auch die Schrödingergleichung:
\begin{align*}
\frac{\partial \Psi}{\partial t} &= \frac{\hbar^2}{2m}\vec \nabla^2\Psi-\left[V(\vec r)-E_T\right]\Psi.
\end{align*}
Diese Gleichung lässt sich als Diffusionsgleichung interpretieren, wenn man annimmt, dass $\Psi$ positiv ist. Dies ist für den Grundzustand eine mögliche Annahme, da hier die Wellenfunktion nirgendwo ihr Vorzeichen ändert. (Knotenregel)


\subsection{Atomare Einheiten}
Beim Wasserstoffproblem werden die natürlichen Einheiten $\hbar = m_e = |q_e| = \frac{1}{4\pi\epsilon_0} \stackrel{!}{=} 1$ benutzt.

Daraus ergeben sich die folgenden Größen für die Längen- bwz. Energieskalen:
\begin{align*}
1\,[\mathrm{Länge}] &= 1\,\frac{\mathrm{4\pi\epsilon_0}\hbar^2}{m_e q_e^2} =: a_0 \approx \unit[5.292\cdot 10^{-11}]{m} (\textrm{Bohr Radius}) \\
1\,[\mathrm{Energie}] &= 1\,\frac{q_e^2}{4\pi\epsilon_0 a_0} =: E_h \approx \unit[4.360\cdot10^{-18}]{J} (\textrm{Hartree Energie})
\end{align*} 
